〖〖廢青表示 謝謝廢老〗〗

係依個社會, 大多數人每日戰戰兢兢、營營役役咁工作, 追求安穩平靜嘅生活, 只要有人做任何事會影響到佢地, 就被判成罪人。

90後00後被判為廢青, 因為我地並唔係追求咁樣嘅生活, 我地寧願眾籌登報買物資, 寧願押上康莊前途, 企出黎爭取民主爭取自由, 係個班努力耕耘嘅人眼中我地就係蠢。

個班人唔係唔知道香港冇左自由就會玩完, 佢地唔係唔知道中共有幾咁可怕, 佢地唔係唔知道廢青們係做緊乜野, 但係佢地更願意去相信只要冇人出聲一切都會安寧, 佢地更願意去呃自己只要唔睇新聞就真係冇事發生過一樣。

而佢地, 被廢青們判為廢老。

今日, 有銀髮族遊行。

本來以為人數唔會多, 結果現場所見, 有幾千人, 而且每一位都有心有力。沿途嘅口號聲絡繹不絕, 舉牌舉旗舉banner嘅舉足全程, 鬧起黑警時中氣十足。

雖然我唔及啲學生咁年輕, 但係銀髮族中我都算係年青人嘅, 有好幾個人都專登走快兩步或者行慢幾步, 為嘅就係拍下我膊頭, 同我講加油, 同我講多謝, 同我講小心。我聽到嘅時候眼即刻紅左下, 但係如果依個係比賽, 我輸左啦, 因為公公婆婆已經流淚, 我知道佢地真係好擔心我地。

佢地話實在忍唔住唔可以再自欺欺人落去手, 依個社會已經唔可以再咁樣下去, 自己可以做嘅唔多, 香港就靠依班可愛嘅年青人努力。個下我有好多野想講, 但係因為靦腆, 我只係搭一搭佢地膊頭再報以微笑講多謝。

其實我想講, 多謝你地嘅開通同諒解, 多謝你地嘅關心同大愛, 多謝你地嘅支持同鼓勵。其實你地年輕嘅時候同樣為香港付出好多, 政府冇辦法為全港市民安居樂業, 我地就要各為自己嘅理想生活而努力, 但同時都因為自己嘅立場而選擇過濾左抹殺左對方嘅努力, 互稱廢青廢老。

如果話拼命爭取想要嘅幸福係不切實際係夢係廢嘅話, 我好開心有廢老們陪伴我地廢青們廢落去。我相信到成功爭功到個一日, 就再冇人敢話我地廢!

好